李克強：運用好全面降準、定向降準工具 支持民企融資

中國政府網報道，總理李克強今日強調，要加大宏觀政策逆週期調節的力度，進一步採取減稅降費措施，運用好全面降準、定向降準工具，支持民營和小微企業融資。
李克強今日接連考察中國銀行、工商銀行和建設銀行普惠金融部，並在銀保監會主持召開座談會，作出以上表述。

▲李克強（中）強調，要進一步採取減稅降費和定向降準措施。

中國人民銀行日前放寬定向降準貸款考核標準，變相降準（下調存款準備金率）放水，有利降低實體企業融資成本。機構普遍認為這是為降準「預熱」，在經濟下行壓力較大和春節資金缺口大的情況下，人行可能在春節前定向或全面降準是大概率事件。
李克強表示，要加大宏觀政策逆週期調節的力度。事實上，上月的中央經濟工作會議已明確，經濟面臨下行壓力，提出今年要加強逆周期調節。而加大逆周期調節，意味進一步擴張財政政策和加碼放水，實施財政、貨幣「雙寬鬆」政策。

全利好

千升

啲共產中文

40000 gogogo

又出千

cap水大會